# README #
### Данный транслятор предназначен для транслирования SCn в SCs. ###
Принцип работы транслятор:

1) В конфигурационном файле указываем вики URL, категорию, директорию для вывода результата, файл лога и прокси.

2) Запуск осуществляется через python-модуль Runner.py

3) После запуска транслятор выкачивает текст и медиа-файлы каждой статьи из указанной категории.

4) Скачанную статью разбираем синтаксическим анализатором pyparsing

5) Результат работы грамматики - токены, каждый из которых представляет SCn строку.
Пример токена: [u"SCnFieldCompEnum", 2, 0, [u"SomeText"]]

6) Далее токены обрабатываются в модуле Translation. В данном модуле существует класс Translator, 
который принимает список токенов в конструкторе. Вызвав метод createFieldList мы строим иерархическую 
структуру из токенов. 

7) Данная структура строится методом addField из класса FieldStorage, который находится в модуле Translator.

8) поле fields этого класса - это список объектов класса SCnField, которые имеют первый уровень.

9) Сам класс SCnField имеет поля:

9.1) field - это поле инкапсулирует токен (т.е. SCn-строку), из которого мы можем взять нужную нам часть.

9.2) level - уровень данной SCn-строки

9.3) innerFields - список объектов класса SCnField, которые имеют значение поля field на единицу больше 
значения поля level текущего объекта.

10) Более понятно будет, если мы рассмотрим данную структуру на примере.
Есть фрагмент статьи:
{{SCnFieldSome_1|1|I am some_1}}
{{SCnFieldCompEnum|2|0|first enum}}
{{SCnFieldSome_2|3|my level is 3}} 
{{SCnFieldCompEnum|2|0|second enum}}
{{SCnFieldSome_3|1|Hello world}}
{{SCnFieldSome_4|1|Some text}}
{{SCnFieldCompEnum|2|1|third enum}}

после обработки данного фрагмента поле fields класса FieldStorage будет содержать 3 объекта класса SCnField:
первый объект имеет значение поля field - [u"SCnFieldSome_1", 1, [u"I am some_1]].
уровень этого объекта - 1
innerFields содержит 2 объекта класса SCnField со значениями поля level равными 2.
у первого объкта поле field имеет значение: [u"SCnFieldCompEnum", 2, 0, [u"first enum"]]
значение поля level - 2
и список вложенных объектов SCnField имеет один элемент.
и тд.
Такой подход позволяет обходить иерархии SCn статьи.

11) Получив данный список мы можем обходить его и строить SCs кострукции.

12) Этим заниматеся класс Builder из модуля SCsBuilder

13) Вызвав у него метод build и передав объект класса SCnField из вышеупомянутого списка (FieldStorage.fields)

14) В данном методе мы определяем название SCn-шаблона и вызываем нужный метод транслирования.

15) Методы транслирования строят строку по указанному нами правилу.

16) Обычном первым вызывается метод транслирования для SCn-шаблона SCnFieldConcept.


```
#!python

 def scnFieldConcept(self):
        conceptBody = self.scnField.field[1] 
        self.id = getIdentifier(conceptBody)   
        result = u""
        if u"*" in conceptBody:
            result = u"sc_node_norole_relation->" + self.id + ";;"
        elif u"_" in conceptBody:
            result = u"sc_node_role_relation->" + self.id + ";;"
        else:
            result = u"sc_node_not_relation->" + self.id + ";;"
        result += "\n"
        result += self.id + u"=>nrel_main_ru_idtf:[" + conceptBody + u"];;\n"     
        return  result
```


17) Этот метод создает уникальный идентификатор (self.id), который используется в создании всей SCs статьи.

18) Данный идентификатор получаем из путем вызова метода getIdentifier. Этот метод ищет в словаре Identifiers 
идентификатор для определенного шаблона. Если в словаре нету нужного нам ключа, то идентификатор получаем 
с помощью метода getTranslit, который заменяет символы кириллицы и спецсимволы по определенному правилу.

19) Результат выполнения метода build - это строка содержащая в себе всю SCs статью.








